[理性討論］實名購票的利與弊

香港大型文娛活動實行實名購票制度，
能否杜絕黃牛/排隊黨？
又會否為真觀眾帶來不便？
（如突然未能出席活動而浪費門票）

(30分)

其實應該唔實名，但要搵黃氣放蛇捉到就刑事買賣都有罪
量刑起點監禁一年起，另外比渠道觀眾去舉報將門票作廢
另外主辦單位搵人24小時望實條隊邊個離隊插隊就趕佢走
要排就搵人幫你買水買尿片，唔比搵人睇位代排去廁所

外國有d演唱會直頭係實名抽選制添，都係有黃牛黨架，但起碼唔洗排隊同retry到個網頁爛，同埋買黃牛果個人要搏staff唔check身份證要冒風險囉

其實排隊本身都有少少擾民啦

其實只要張票開show前幾小時先攞就得，憑電話短信認證用自動票務機攞

呢個方法聽落好似幾work，有冇缺點呢？(我暫時未諗到缺點)

城孌藥會同你講唔夠人手處理

城網會同你講唔夠人手處理

人手問題可以解決到ge， 呢個方法好似都係幾好咁。

會有老人家彈出嚟話唔識用電話睇唔到大戲，外國人又冇網絡點點點

佢意思話縮短派飛時間，等人無時間轉手。
買飛流程可以照舊架喎，

電話短訊取票認證果部分

咁可以用返信用卡取票 (宜家都係咁架啦)

一萬幾千人迫埋幾個鐘先囉飛
搞鳩全世界

全香港有用自動票務機既地方唔係好多

"幾個鐘" 呢個係佢作出黎o者，可以調節ge。
例如調去1日,2日,3日,5日,7日。
只要呢個日期短d，黃牛就難以轉手，佢地就唔會夠膽買咁多。

咁你要計得好準

根據實際情況慢慢調整，政策就係咁